{
"quiz": [
		{
			"question": "Describe with your own words. What is a Data Platform?",
			"answer": "Es una herramienta para la extracción, procesamiento y análisis de grandes volúmenes de datos"
		},
		{
			"question": "In the 3 V's of big data. How would you describe Variety?",
			"answer": "Se refiere a los tipos de formatos en que están los datos crudos, los cuales pueden ser estructurados, semiestructurados (json, csv, etc) y no estructurados (videos, audios, etc)"
		},
		{
			"question": "What are the elements of tidy data?",
			"answer": "Variables, observaciones y tipos de observaciones"
		},
		{
			"question": "List the most common format files you know for sharing data",
			"answer": "json, csv, excel"
		},
		{
			"question": "What is web scrapping?",
			"answer": "se refiere a que en el momento de extraer los datos, por ejemplo de una página web, no se extraiga la basura como las etiquetas html"
		},
		{
			"question": "What is data integration?",
			"answer": "es obtener datos de distintos datasets para tomar mejores decisiones de negocios"
		},
		{
			"question": "What is data processing?",
			"answer": "es cuando se preparan los datos en los datasets para ser analizados"
		},
		{
			"question": "Mention some common data processing tasks",
			"answer": "clean: limpiar datos (nulos y los que están alejados de la media), transform: cambios y mejoras , merge: juntar los datasets, y reshape"
		},
		{
			"question": "Mention some common data processing tasks",
			"answer": "your-answer-here"
		},
		{
			"question": "What is Data as a Service?",
			"answer": "Se refiere a que el producto es proporcionado bajo demanda, por ejemplo Netflix"
		},
		{
			"question": "What is DataBase as a Service?",
			"answer": "es una base de datos que escala en automático, tiene interfaz web"
		},
		{
			"question": "What is data anlysis?",
			"answer": "se puede describir como la obtención de datos, limpiarlos, describirlos, modelarlos y presentar los resultados"
		},
		{
			"question": "Mention some typical use cases for data analysis",
			"answer": "retención, adquisición y uso de clientes"
		}
	]	
}
